window.quizData=[
    {  //Q1
        question:"あした家族を公園に _______ 行くことになっている。",
        a:"むけて",
        b:"おこして",
        c:"つれて",
        d:"かえして",
        correct:"c",
    }, 
    {  //Q2
        question:"息子から _______ に帰ったという連絡がありました。",
        a:"無事",
        b:"意外",
        c:"穏やか",
        d:"安らか",
        correct:"a",
    },
    {  //Q3
        question:"空港でホストファミリーと _______ 一人になったときは、とても寂しかった。",
        a:"つきあって",
        b:"かかわって",
        c:"まちあわせて",
        d:"わかれて",
        correct:"d",
    },
    {  //Q4
        question:"山田さんは、よく _______ を言う面白い人です。",
        a:"冗談",
        b:"文句",
        c:"感想",
        d:"希望",
        correct:"a",
    },
    {  //Q5
        question:"書類や本がきちんと _______ されていて、きれいな部屋ですね。",
        a:"準備",
        b:"世話",
        c:"選択",
        d:"整理",
        correct:"d",
    },
    {  //Q6
        question:"薬を飲んだおかげで、もう _______ 元気になりました。",
        a:"すっかり",
        b:"はっきり",
        c:"ぐっすり",
        d:"ぴったり",
        correct:"a",
    },
    {  //Q7
        question:"朝から何も飲んでいないので、のどが _______ です。",
        a:"ぺらぺら",
        b:"からから",
        c:"ふらふら",
        d:"ぺこぺこ",
        correct:"b",
    },
    {  //Q8
        question:"水をやるのを忘れていたので、花が _______ しまった。",
        a:"こわれて",
        b:"こげて",
        c:"かれて",
        d:"とけて",
        correct:"c",
    },
    {  //Q9
        question:"寝坊しないように、昨日は目覚まし時計を二つ _______ して寝ました。",
        a:"ストップ",
        b:"セット",
        c:"キャンセル",
        d:"スタート",
        correct:"b",
    },
    {  //Q10
        question:"銀行でドルを円に _______ した。",
        a:"貯金",
        b:"会計",
        c:"借金",
        d:"両替",
        correct:"d",
    }
];
